區家麟：若要拉攏外國勢力，和理非才是正路

外國勢力想影響香港嗎？更貼切的講法應是，香港抗爭者想影響外國勢力；外國勢力也許會乘機把香港當作一隻好用的棋子，同樣地，香港抗爭者也把外國勢力當作棋盤上的一只棋。大家不用扮天真。

本文開宗明義要講一件事，若抗爭者想有外國勢力的助力，和理非是正路，放火燒嘢毀壞港鐵設施會有反效果，特別是這兩天，美國國會將商議〈香港人權與民主法案〉之時。

理由如下，大部分是近月來本人和外國朋友交流中的觀察：

不要以為外國人對放火或毀壞公物等抗議行為較接受，最近與外國朋友的對話，與後續交流中都很容易發現，他們受感動，是香港人把連儂牆發揚光大、百萬人遊行和平的隊伍與動人的手機燈光、貫穿城市的人鏈等等，每次與他們分享此類資訊，他們都反應甚大，想為香港做些事；一見到暴力的一面，普遍會皺起眉頭，默不作聲，沒有反應。一些外國朋友來到香港，他們家人都擔心親屬安危，其實人同此心，無論什麼膚色國籍，很多人見到暴力場面都怕怕，覺得暴力「不完美、可接受」的地球人，只佔少數。

外國媒體及政客的描繪下，香港乃強權之下的敢於站起來的弱者；縱使暴力抗爭者只佔和平抗議者的絕少數，但他們的行為往往吸引鏡頭，搶佔焦點，也令香港故事失焦。

至於旅居香港的外國人，並不見得很支持這場運動。得罪講句，他們大部分都會說支持自由民主，但他們都是經濟動物，來到香港，多是憧憬大陸生意機遇與發展機會，香港攬炒，影響他們的生涯與錢途規劃。我有一位住在香港的外國朋友，是熱血一族，很關心這場運動，但他告訴我，身邊外籍朋友幾乎全都很冷漠，甚至不支持。他說不明白為何如此，我說很理解，理由很簡單，他們都是過客。

前陣子，澳洲一份報章的編輯，寫了一篇文章給香港示威者，流傳甚廣。當中觀點值得參考，他叫香港人不要旨望最壞的情況來臨時，外國人會出手幫忙。一個簡單例子：新疆的維吾爾族集中營，上百萬人被威逼接受再教育，夠過分了吧，但外國政府幾近鴉雀無聲，就連世界各地的穆斯林兄弟們都視若無睹，金錢利益大過天，這是政治現實。

故此，寄望外國勢力的助力，並不實際，大部分外國勢力只着眼於自身的實利，他們都是偶爾相逢的過客，沒有任何理由要仆心仆命為香港做事；香港人爭取，最終要靠香港人自己，無論時勢多艱難，民心要凝聚不散。少部分激進抗爭者的毀壞放火行為，極有可能傳遞了一些你未必想外國勢力聚焦的影像；特別是星期天為了游說美國國會的大集會，更要避免激烈衝突；縱使日後〈香港人權與民主法案〉通過，美國行政當局若要考慮落實某些條款，激烈的抗爭影像隨時會拖後腿，正是特區權貴所樂見。

和理非活動為面
勇武小組行動為底

例：平日4-5人一組快閃突襲狗屋爆幾塊玻璃有輸出過圍狗屋一晚玩laser

之後再升級到狩獵藍豬，習慣武力，練經

陣地戰硬碰硬已經全面失衡，要記住除咗3萬人渣之外仲有成個支那軍區，點打？
[更新]香城Online轉守為攻游擊策略以及裝備自己方向

我覺得兩者都重要
和理非畀外國睇
勇武係直接衝擊政府 (不過要不被捕，否則真係好快玩完)

推

香港和理非充其量只係行為藝術
連公民抗命都唔係

去到而家 仲拎和平 來打飛機

不如講下歷史有咩時刻係靠和理非去拎到外國勢力介入？

請各位於星期一至五定為文宣日。

On9 冇勇武根本拎唔到spotlight甚至維持唔到運動熱度
你尻行既話 送中條例過撚埋啦